挪威慘忍捕鯨 合法獵殺母鯨「一屍兩命」

挪威紀錄片揭示，被捕獲的母鯨中有逾9成懷有身孕。（歐新社）

〔即時新聞／綜合報導〕日本捕殺海豚的陋習為人詬病外，挪威也因合法獵殺鯨魚而遭到動物權益保護者大力譴責，挪威有線電視台日前播出紀錄片，當地大批母鯨遭到殺害，最殘忍的是，被捕獲的母鯨中，近90%都已經懷孕，腹中的胎兒遭到強行取出，即使遭到強烈抨擊，但有船長仍不以為意說：「母鯨懷孕代表牠們身體健康」。

挪威紀錄片揭示，大量母鯨腹中胎兒被強行取出的畫面，遭到動保團體強力譴責。（法新社）

綜合外媒報導，挪威廣播公司（NRK）製作捕鯨紀錄片，片中船員將獵捕的小鬚鯨抬上船後，便開始進行宰割作業，更讓人無法接受的是，逾9成都是母鯨，且「幾乎全數懷孕」，媽媽被殺後，腹中的胎兒也遭到強行取出，瑞士動物權利組織OceanCare強力譴責：「捕鯨者不僅僅是獵殺這些鯨魚，連牠們的下一代也不放過」，一名捕鯨船船長道格（Dag Myklebust）則認為，絕大多數的動物被送進屠宰場時，也懷有身孕，這是一種很自然的現象，且母鯨順利懷孕代表牠們本身非常健康。
儘管挪威綠色和平的負責人吉洛森（Truls Gulowsen）認為挪威捕鯨的現狀令人難以接受，違反國際社會禁止捕鯨的共識，但捕鯨在挪威仍屬合法行為。
1986年，挪威、日本、冰島三國拒絕加入國際聯合禁捕鯨魚的約束，挪威漁業部長在數周前宣布，將2017的補經限額增至999頭，比在2016年的額度多了199頭。在未來或提升至2000頭並希望能開發歐洲市場，但因鯨魚買賣買賣在歐洲仍不合法，因此挪威宰殺的鯨魚多半輸出至日本。

在商業世界勞役／折磨同類
卻口口聲聲維護大自然其他物種

其實日本真係食到咁多鯨魚？

殘忍呀

BTW,點睇得出殘忍?

吃鯨魚的人

你明唔明白就係因為鯨魚就嚟絕種先要禁架?唔係咩大愛啊

弱肉強食

同埋咩殘忍
新聞用咁biased 既topic 都冇問題?